[集思廣益]本土派定義嘅「香港人」到底係乜 ?

戴定頭盔先：唔係想反對任何以香港人利益為出發點嘅政治行為

As title，我認為本土派應該先定義「香港人」為何物。

血統?一般而言大家祖輩都係中國走難到來(新界佬除外)。

身份認同?非香港出生但支持香港民主運動、甚至獨立嘅大有人在(本土派某個去哈佛讀書嘅人)。

或許新移民與否會係一個好用嘅工具於區分香港人/新香港人，咁新移民但冇承繼到中國(大陸)文化、全面融入香港嘅人又如何 ?

思路唔係好清晰，希望巴絲們可以解釋下你地嘅諗法

輕輕一推

Up

講真，三粒星。

咁好多本土嘅教義都要改寫.

應該係97年前係香港出世既人
或受過97年前港英教育既人

正常係都會有好多所謂「香港人」但奶共既
反正民意始終唔係一面倒
一定會有正反合

細路唔等於香港人

1. 中國同香港係利益有衝突嘅時候，永遠企係香港呢邊。
2. 自認係香港人。
3. 唔認自己係中國人。

利申：呢個moment 好想移民去一個適合我嘅樂土，可惜冇錢。

新移民呢有啲自認香港人但始終係分薄咗原有資源

我認為一般嚟講接近保護主義嘅"本土派"係應該抗拒任何 新移民/對社會有害無益嘅移民政策嘅。

如果肯付出保衞香港利益及價值 無問題

參加過光復行動和魚蛋革命 果幾百人先有資格稱做香港人

首先三粒星 唔代表 永久居民
永久居民要入中國籍先有三粒星
例如金判坤，韓籍，好似無星的
南亞人好多都有三粒星，佢地又係咪香港人？

在港履行中共政治任務嘅代理人、土共、建制派愛蟈愛港人士 ，有三粒星，呢類賣港賊係咪香港人？泛民係咪香港人？

如果談公民民族主義，一套劃分香港人嘅價值，應該由邊啲人去制訂？而價值又應該包啲咩？

我就覺得語言係個好重要嘅標準
代表一個人是否願意歸順香港國，接納佢嘅文化
要有基礎水平，like日常對答

好多建制派廣東話都好好, 我相信香港對粵語掌握能力好過曾鈺成嘅唔會多.

所有本土派關於香港人定義條件嘅討論, 其實都係下手意識地將本土派認為會反對佢地主張嘅香港居民踢走咗. 如果本土派永遠都係覺得支持建制嘅唔係香港人, 咁無論依個香港人標準係點定, 都唔會比社會嘅大多數接受.

咁所以究竟擁抱「香港核心價值」
係由邊個訂
又包括啲咩？

要討論建國之後邊個係香港人
如果所有建制都唔係港人
都只會變成種族清洗

其實好難用一套客觀概念完全界定係咪香港人

不過若果係要界定香港公民身份就應該易d
我記得都有人建議整個歸化測驗俾全港某個日期之後嘅移民（當然係邊個日期就要值得再討論）

去睇佢地係咪真係
1. 認同香港核心價值
2.認同香港人身份
3.擁有在港自力更生能力-例如粵語同英語能力/家庭背景/來港理由
4.願意放棄其他國籍身份（要研究係咪可行）

唔接受/冇做測驗嘅，就唔會有公民身份，只係得香港居留權
有公民身份就可以有相關公民權利同福利
但同時要履行公民義務

yes，其實綠卡係咪美國人？